「生命」、「生路」

「生命」、「生路」

這天看到一則死裏逃生的新聞：巴西一城鎮，年僅15歲的媽媽在浴室誕下女嬰，當時女嬰墮地撞到頭部，其外婆供稱，見沒哭喊，以為已夭折，於是埋葬。警員接到匿名通知，有人沒上報死亡事件，於是調查，並在地下挖掘那埋葬了8小時的屍體，豈料女嬰發出微弱哭聲，警員大叫：「她還有生命！」急送院深切治療，存活下來。

不知「匿名」報料者是誰？但此案似謀殺（或拒救）多於無知。15歲誕私生女，母親和外婆目為負累，以「沒哭喊」為藉口私下埋葬，當沒事發生。幸好BB生命力強，也遇上善人、貴人，救回一命。

同日，見「旺角騷亂」案中，3名年輕被告被判入獄，由3年半至7年不等，是香港開埠以來最重判刑，比六七暴動（死51人、傷832人）判得更嚴重，而當年組織、策劃暗殺及放置炸彈的領導人，「榮獲」港府大紫荊勳章。

如果社會人人安居樂業，共享自由，法治公平，父母官珍視子民，哪有抗爭者？具思考能力的年輕人，一次衝突，一生改變，扼殺黃金歲月之政策，整整一代被威嚇被趕盡殺絕，這不是最壞的日子，後面可能更壞。

聯想那懵懂的BB還沒成長，亦不被放棄。所謂上天有好生之德，可貴的是「生命」，也是「生路」……思之傷感。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
搵夠錢就移民？ (馮睎乾)

下一則
下一則
大刁 (尊子)